【毅進制的錯】的士疑蓄意撞斷少女腳 警漏夜發稿僅稱司機被私了

被揭10.1在車廂外非法掛中國國旗的的士司機，前日（6日）涉嫌在長沙灣蓄意撞向人群，突然剷上行人路撞傷2人，其中一名23歲女子疑被撞至雙腳骨折，傷勢嚴重；被指蓄意傷人的的士司機被其他人拉落車「私了」，傷勢穩定。惟自詡專業的警隊，繼形容北角恐襲平民和記者的福建幫暴徒為「有人」或「人士」後，昨晨將司機開車涉撞斷他人腳的襲擊，輕描淡寫為「交通事故」，僅提及司機被「暴徒」私了至「頭破血流，昏迷倒地」，但完全沒提及被車撞傷的2人，更遑論透露其中1人被嚴重撞傷至疑斷腳。
工聯會屬下的汽車交通運輸業總工會的士司機分會亦發聲明，緊跟警方口脗，形容司機涉開車推斷他人腳的襲擊為「交通事故」，同樣未有提及2名被撞的傷者，僅稱司機被「暴徒濫用私刑圍毆至頭破血流」，的士車身被打砸破壞。無綫新聞前日傍晚報道時，亦將的士「剷上行人路」淡化為「上咗行人路」，只講述涉行兇的司機被私了的「慘況」；至深夜也只簡略補充一句稱「警方話事後接報，指有的士撞向途人，1人受傷送院。」
疑斷腳女傷者和司機均留醫瑪嘉烈醫院，惟截至昨日中午，前者病房外有兩名保安及兩名警員駐守，拒絕傷者父母以外的親友內進；後者病房外則沒有警員駐守。
過去多個月，被戲謔為「警謊」的警方，毫不掩飾其「獨特」的形容技巧；如將觀星筆講成雷射槍、鈍餐刀講成尖刀、黃衫人講成Yellow Object、室內講成半開放、心口講成膊頭、膠棒講成鐵通。警察公共關係科總警司謝振中曾被問及，為何總是將示威者形容為「暴徒」，但將撐警藍絲或親中的暴徒美化為「人士」時，指「我諗我哋好少叫打鬥個啲人（撐警或親中）做暴徒」；而將激進示威者定性為「暴徒」，「因為佢哋真係一個暴徒」。

要有人指證?

真係好撚仆街

少女早日康復

交咩通事故啫，揸住胡亂撞路人按國際標準係恐怖襲擊

有人指證都冇用，班黑警一定偏幫條仆街